{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_040516",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'http://www.traveli.co.kr/read/contentsView/15529/0'",
        "collectedDate": "2022-08-26",
        "publishedDate": "2023-12-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "완도군, 가을 해양치유 프로그램 참가자 모집"
    },
    "text": "莞島郡、秋の海洋治癒プログラムの参加者募集\n莞島郡は9月16日から11月12日まで「秋、波と幸せ」をテーマに行われる海洋治癒体験プログラムの参加者を募集する。 今秋の海洋治癒プログラムは、長期化した新型コロナウイルス感染症と猛暑で疲れた体と心のストレスを治癒し、回復することに主眼点を置いて計28回運営する。 プログラムは月ごとに異なる構成になる。 9月には裸足で海辺の砂の上を歩きながら歪んだ体のバランスを正し、正しい呼吸筋の拡張と弛緩法を学び、肺の奥深くに海洋エアロゾルを吸入できる海辺呼吸と小道具を活用して固まった筋肉をほぐし、リハビリを助けるピラティスが行われる。 10月には、体内の活性酸素を排出する裸足歩行アーシング瞑想、ボディーストレッチ瞑想、白い騒音である波の音と自然の音を聞きながら考えを捨てる「あざ叩き瞑想」など、自然と一つになる五感治癒瞑想を行う計画だ。 11月にはノルディックポール(pole)を活用して体の正しい姿勢を維持し、普段あまり使わない体の後ろの筋肉を利用して歩くノルディックウォーキングが行われる。 「秋、波と幸せ」プログラムは9月には16日と17日、10月は14、15日、11月は11日、12日に運営され、観光客および地域住民の誰もが参加できる。 プログラム参加者は日程別に先着30名を募集する。 プログラムの詳細については、莞島郡庁海洋治癒担当官·海洋治癒支援チーム（061-550-5682、5578）に問い合わせればよい。 アン·ファンオク海洋治癒担当官は「急変する社会·環境的な要因による各種ストレスと緊張感に苦しむ現代人たちに莞島の清浄な海洋資源を通じて治癒とヒーリングを経験し、健康な生活を享受できるようプログラム内容と対象者をより多様化し拡大運営していく」と明らかにした。 一方、郡は全羅南道所属地方公務員対象の教育機関である全羅南道人材開発院と連係して22市·郡格務部署の公務員を対象に「森の中の治癒」過程、功労研修者を対象に「第2の人生設計」過程と莞島郡保健医療院と協業して健康脆弱階層である認知症軽症高齢者を対象にヒーリングプログラムも進行する。",
    "QA": [
        {
            "question": "海洋治癒体験プログラムはいつからいつまで行われますか？",
            "answer": "海洋治癒体験プログラムは9月16日から11月12日まで行われます。"
        },
        {
            "question": "海洋治癒プログラムのテーマは何ですか？",
            "answer": "海洋治癒プログラムのテーマは「秋、波と幸せ」です。"
        },
        {
            "question": "海洋治癒プログラムの参加者募集期間はいつですか？",
            "answer": "海洋治癒プログラムの参加者募集期間は9月16日から11月12日までです。"
        },
        {
            "question": "海洋治癒プログラムは何回行われますか？",
            "answer": "海洋治癒プログラムは計28回行われます。"
        },
        {
            "question": "海洋治癒プログラムの内容はどのようなものですか？",
            "answer": "海洋治癒プログラムの内容は月ごとに異なります。具体的には、9月にはピラティスや海辺呼吸などが行われ、10月には五感治癒瞑想が行われます。11月にはノルディックウォーキングが行われます。"
        },
        {
            "question": "海洋治癒プログラムの参加条件はありますか？",
            "answer": "海洋治癒プログラムの参加条件は特にありません。観光客や地域住民の誰もが参加できます。"
        },
        {
            "question": "海洋治癒プログラムの参加方法はどのようにすればよいですか？",
            "answer": "海洋治癒プログラムの詳細については、莞島郡庁海洋治癒担当官・海洋治癒支援チームに問い合わせることができます。連絡先は061-550-5682または5578です。"
        },
        {
            "question": "海洋治癒プログラムは何日に行われますか？",
            "answer": "海洋治癒プログラムは9月の16日と17日、10月の14日と15日、11月の11日と12日に行われます。"
        },
        {
            "question": "海洋治癒プログラムの参加者数はどのくらいですか？",
            "answer": "海洋治癒プログラムの参加者数は日程別に先着30名を募集しています。"
        },
        {
            "question": "他にも海洋治癒プログラム以外のヒーリングプログラムはありますか？",
            "answer": "はい、莞島郡では全羅南道人材開発院と連携して公務員向けの「森の中の治癒」過程や、認知症軽症高齢者向けのヒーリングプログラムも進行しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 661,
        "QA": 528
    }
}